{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_055991",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김상헌 유허비"
    },
    "text": "キム·サンホン遺許碑\\n\n高さ1.71m、幅0.72mの石碑で朝鮮後期の文臣の金相憲(金尙憲、1570~1652)を称えて1710年に立てた。花崗岩の材質であり、櫛家岩という大きな岩盤の上に建てられた正面、側面はそれぞれ1間の入母屋屋根の碑の中に立てられている。櫛家岩の前面と側面には金サンホンの7セソンイン金学順ハルモニ(金學淳、1767~1845)が安東府使としている時に彫ったという岩字がある。金相憲(キム・サンホン)は、本館の安東(安東)、さあ性腺(叔度)、号は清音(淸陰)だ。1590年(宣祖23)陳謝市に及第して、1596年に文科に及第し、礼曹判書佐とと弘文館スチャンなどを歴任した。党争に巻き込まれて官職を去った後、仁祖反正後、再び官職に出て、大司諌の、吏曹参議などを経て左議政まで上がった。丙子胡乱の時、主戦論(主戰論)を展開したが、清に連行され、6年ぶりに釈放された。1661年(玄宗2)に孝宗のミョチョン(廟廷)に配向された。",
    "QA": [
        {
            "question": "キム・サンホン遺許碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1710年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "キム・サンホン遺許碑の材質は何ですか？",
            "answer": "花崗岩です。"
        },
        {
            "question": "キム・サンホン遺許碑の高さと幅は何ですか？",
            "answer": "高さは1.71m、幅は0.72mです。"
        },
        {
            "question": "キム・サンホン遺許碑の作者は誰ですか？",
            "answer": "金学順ハルモニが彫ったとされています。"
        },
        {
            "question": "キム・サンホン遺許碑が建てられた場所はどこですか？",
            "answer": "櫛家岩という岩盤の上に建てられています。"
        },
        {
            "question": "キム・サンホンの号は何ですか？",
            "answer": "清音です。"
        },
        {
            "question": "キム・サンホンはどのような官職を歴任しましたか？",
            "answer": "礼曹判書佐や弘文館スチャンなどを歴任しました。"
        },
        {
            "question": "キム・サンホンはどのような時代の人物ですか？",
            "answer": "朝鮮後期の文臣です。"
        },
        {
            "question": "キム・サンホンは何のために主戦論を展開しましたか？",
            "answer": "丙子胡乱の時に主戦論を展開しました。"
        },
        {
            "question": "キム・サンホンはどのような経歴を持っていますか？",
            "answer": "陳謝市に及第し、文科に及第した後、官職を歴任しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 310,
        "QA": 276
    }
}